【武漢肺炎】深圳書城未見《大國戰「疫」》 疑拍馬屁惹眾怒被下架

（新增內容）中共吹噓在武漢肺炎的抗疫工作，不惜在疫情仍未完全受控下，急急出版圖書《大國戰「疫」——2020中國阻擊新冠肺炎疫情進行中》（下稱：《大國戰「疫」》），一邊為中國打造成「抗疫英雄」，又繼續為習近平的管治「貼金」。可是，這書出版後即時受到各界狠批，淘寶網疑為免民情反彈，近日已將這本書下架。

從網民截圖中看到，淘寶天貓的中信書店，《大國戰「疫」》已被註明「暫無報價」，淘寶其他書店，亦無法找到《大國戰「疫」》的貨源。

今日在深圳書城，展示新書的枱面放置多本與疫情有關的圖書，《鍾南山談健康》等醫健類新書擺放在顯眼位置，惟並沒有此前新華社預告即將出版的《大國戰「疫」》，而在擺放習近平著作的專櫃，亦不見這本書。

内地傳媒人指，《大國戰「疫」》已在各大購書網全線下架，暫停預售，原因未明。雖然是星期日，但深圳南山書城在疫情下人流甚少，内裏的咖啡店、國畫藝術店和少兒美術培訓室等全部暫停營業。與平常假日書客熙來攘往比較，人流僅餘一成不到。

《大國戰「疫」》由中宣部、國務院新聞辦公室指導，五洲傳播出版社和人民出版社聯合製作。疫情未遏情況上，中共就出版該書，即被無數網民批評是「拍馬屁」、「臉皮比地殼還厚」。

綜合報道

刁帝

仲得閒寫書

中左肺炎要隔離, 得閒到親自寫書

我親自下架

條小學生自己可能連睇都未睇過啊